１．このサンプルプログラムには、以下の機能が搭載されています。

	1) 温湿度・気圧を定期的に計測し液晶モジュールに計測値を表示する。（10秒毎）  

	2) 温度・湿度センサーは設定した上下限値を超えるとアラートメッセージを送信し音声で通知する。

	3) 気圧センサーは、爆弾低気圧の発生を監視し、発生時にアラートメッセージを送信し音声で通知する。
		１h毎の計測値を蓄積し、最大24h以内に発生している可能性があるか目安値を算出している。（緯度は東京近郊の35°で計算）

	4) スイッチ（緑）で計測結果を送信し音声で通知する。送信時にLED（緑）が点灯し、計測結果のスピーチ完了時に消灯する。

	5) スイッチ（赤）でアラート機能をON/OFFする。ONにするとLED（赤）が点灯し、アラート発生時に点滅に切り替わる。
		OFFにすると消灯し、アラートの通知機能は無効になる。

	6) Haruziraの音声認識機能でコマンド送信し、アラート機能のON/OFF操作及び温湿度・気圧の計測結果を音声通知できる。

	※サンプルプログラムの起動時に「ja」オプションを付加すると、日本語のテキストを送信できます。


２．音声認識などを利用しリモート通信でコマンドを送信する場合は、Haruziraで事前に以下の設定を行って下さい。
	①リモートデバイス管理ページで送信先のデバイス情報を登録する
	②リモート音声コマンド管理ページでコマンド情報の登録を行う。
	③ユーザー辞書管理ページで辞書情報の登録を行う。
	※各管理ページで、サンプルで利用した上記データを以下のファイルから取り込むことができます。
	  (デバイス情報は、利用者の環境に合わせて変更して下さい。)
	　- リモートデバイス情報ファイル：HzClientDevicesDemo.json
	　- リモート音声コマンド情報ファイル：HzRemoteVoiceCommandsDemo.json
	　- ユーザー辞書情報ファイル：HzUserDictionaryDemo_ja.json


３．動作確認環境
	OS: Raspbian version 4.4.32
	Python: version 3.4.2
	Haruzira SDK: version 2.0.0.0
	Haruzira: version 2.1.0.0
	i2c制御ライブラリ: SMBus2 version 0.1.4
	 ※pip(pip3)コマンドでインストールが必要 (pip3 install smbus2)


４. ソースファイル
	* hygrothermograph.py: メインプログラム
	* hz_voice_control.py: Haruzira sdkとGPIOの制御クラス
	* lang_resources.py: 言語リソースクラス
	* bme280.py: 温湿度・気圧センサー制御クラス
	* lcd_st7032i.py: LCDモジュール制御クラス
	
	
５. 使用した主な電子パーツ
	* 温湿度・気圧センサー　AE-BME280(秋月電子):
				  - BOSH BME280使用
				  - 電源電圧：DC1.71V - 3.6V
				  - I2C/SPI対応
				  - 測定レンジと測定精度:
				  		温度: -40 - +85℃, ±1℃
				  		湿度: 0 - 100%, ±3%
				  		気圧: 300 - 1100hPa, ±1hPa
				  - 分解能:
				  		温度: 0.1℃
				  		湿度: 0.008%
				  		気圧: 0.18Pa
				  	http://akizukidenshi.com/catalog/g/gK-09421/
		
	* 低電圧I2C液晶モジュール(ストロベリー・リナックス):
				  - 16文字×2行、 アイコン表示対応(アイコンは未使用)
				  - 3.3V, I2C接続
				  - HD44780コンパチのコマンド、アドレス体系
				  - ST7032iコントローラー搭載
				  - https://strawberry-linux.com/catalog/items?code=27001
	


SDKマニュアルのSample ProgramsのNotesも参照して下さい。


